共享單車首宗死亡

騎共享單車被撞青年 搶救一日後不治
05月28日(一) 10:07更新 08:20建立
青年騎共享單車在翔東路被撞斃。
青年騎共享單車在翔東路被撞斃。
東涌騎共享單車被車撞青年不治。上周六(26日)於東涌翔東路騎共享單車的姓李(21歲)青年，在迎東邨對出被的士撞飛，的士司機涉危險駕駛被捕。青年重創昏迷，被送院搶救後，延至昨(27日)午5時許，證實不治。為本港首宗涉及共享單車的致命交通意外。

涉事的共享單車為ofo(小黃車)，是一間於2014年在北京創辦的共享單車公司，去年進駐本港，令本港共享單車營運商至少增至6間。

騎你老母，騎牛？
邊間垃圾報

百份

騎馬 騎單車 騎牛都無問題

顯卡都冇問題
視頻都冇問題

"騎單車"又好似好多人用

騎唔係同一個case

細個教寫書面語都係騎啦⋯⋯

我細個係教踏單車

傳 肥絲大隻出黎評一評

我記得騎自行車呢個都有

可能佢齋騎，無踩呢

垃圾單車 放到周圍都係

馬牛會自己走, 單車唔踩點郁?
戇鳩柒鳩

電單車點計

你講緊係電動既單車定入油既電單車?

騎著單車的我倆 懷緊貼背的擁抱

揸

共享生命

無知一問

香港有電動既單車咩？

又一個香港詞比支那詞取代,又有一大班無經歷過97前香港係點既既00後又話不嬲用開。

其實單車可以加 Hybrid .. 用電推

書面語就咁寫 揸電單車 ？

駕駛囉你戇鳩㗎？

細個中文堂都係教寫騎單車

我琴日先係到諗
共亨單車係未應該連埋頭盔護肘先好比人租
一諗完就即刻出事

得啦得啦你最醒
無知一問又要屌人戇鳩

我知

好奇想知香港邊道有

許冠傑

大家跟住唱

作詞：許冠傑/黎彼得
作曲：許冠傑

大眾踩單車郊野上 良朋共享身心舒暢
互坦愛率相向 何必多想
大眾野火會山領上 油油綠草天生天養
漫舞輕歌 可以大家跟住唱

強調係共享單車嘅目的係咩？

痴撚線電單車用咩動詞都要問，唔識已經唔係無知咁簡單啦下話

香港用電既電單車唔犯法?
係既話幫我買部

細細個都係教 騎單車

連登多傻西 扮撚哂野以為自己好型

我地呢d老鬼叫開踩/踏單車

下次乜撚問題都唔撚好問呀你

一係你既所謂細細個唔係80年代,一係你係支那長大。

騎

細個教踏單車，自行車已經係蝗語啦，個時電單車就先教用騎

自行車都係蝗語

唔俾人屌得心靈咁脆弱 呵返你啦好未？

你個菊花比人開發左幾多次？

寫就用踏單車

屌你老母，依家傾用字定傾件事，不如開去學術台

書你老母,80/90年代約人沙田單車公園租車踩去大尾篤。
係講大家一齊踩單車。

有,支那人

人既問題

懷緊貼背的擁抱

人黑起上黎行路都會比人撞死
巴士站等車都死左幾件啦
又關架共享單車事

踩單車要牌未?

騎劫了

你係00後?
就算唔俾用口語寫出黎都唔係用騎啦
以前係教踏單車

利申90後

80後

90後表示都係教踏單車

成班垃圾傾個字， 都唔係傾單野

唔係踏 ？

連登風氣

啱，騎佢哋老母

炒單車又唔係所謂呢D共享單車既專利黎既, 基本上每年都有十幾條友踩單車死

原來係騎單車唔係踩，唔怪得會死

我80後細個學中文係學騎單車
踏單車係口語用詞會俾人打交叉嘅

踏單車？

因為單嘢純綷係踩馬路既仆街抵死
完全冇討論空間

啱 同普通交通意外無分別

踏單車係口語

上邊成班00後? 字都唔撚識仲要問咩電單車用咩動詞,仲有條傻鳩問有電GE單車咩

屌你老母。 撞飛

渣ga

踏同踩都唔識分
以前大陸同台灣其實都係用踏車, 反而近十年八年佢地先用騎比較多

讀書果陣係教踏單車 口語就講踩單車

btw啱啱上運輸署睇到
第五章為所有駕駛人而訂定的規則和指示，大部分也適用於騎單車者。本章主要為騎單車者而編寫，但其中大部分關於在馬路上行車的指示，也適用於駕駛三輪車或多輪車的人士。

踏單車 用係死物
騎牛牛 用係生物度

不過唔係自行車經已好好

踏同騎都可以當書面語用
騎單車冇咩問題
但如果係騎自行車就真係大陸化啦

舊版係用騎踏單車

騎單車係香港唔夠膽話無,但一定唔流行

因為香港97前都有人講日文德文西班牙語,所以個問題一直都係流唔流行。

而家所謂既赤化一路都係講改變香港人既生活習慣,所以文法意義上有無問題由頭到尾都唔係重點,呢個唔係正字運動。

中共最想見到既就係,你不能夠以用詞習慣黎分支那家香港人

除第(7)款另有規定外，在道路上騎單車或三輪車或掌管人力車的人，除超車時，須以單行前進。 (1989年第305號法律公告)

不嬲法例既寫法同平時用開既詞語有分別

btw

而家所謂既赤化一路都係講改變香港人既生活習慣,所以文法意義上有無問題由頭到尾都唔係重點,呢個唔係正字運動。

中共最想見到既就係,你不能夠以用詞習慣黎分支那定香港人

條翔東路又窄又多巴士,的士, d 人係要個度踩單車, 死左都無得怨

講係人都會講踩單車
但依家係新聞用返書面語好正常姐
唔好成日混淆左支化問題

dllm

要搵龍婆幫手

騎你老母

盲左睇唔撚到流行兩隻字?

踏都係書面語點解唔用踏?

我可以講,因為而家既新聞部請左好多支那人。

細個教踏單車

路權L

真係慘

成個post都係討論踏同騎

變左騎單車 post, 睇清楚....原來係CC台

Overtake only when it is safe and legal to do so. You should give motorcyclists, cyclists and horse riders at least as much room as you would when overtaking a car

我諗香港法例應該同英國差唔多
的士佬冇犯法？

支那十幾億梗係多人用架

如果佢踩既唔係共享單車
係普通單車, 就冇事了

又比支那文化入侵, 仲要累死人

搵騎單車第一頁就開始出支那字。

搵埋踩單車比較下,就知邊一樣流行。

哈哈

睇下香港既將來?

累撚死個司機

騎單車= 漢語= 北京話
踏單車= 粵語

此post已完

Show Blocked User - 痔痔豬西
唉 仆街喇屌

班00後好多都蝗子嚟

抵撚死啦走去踩支那共享單車
熱烈地弹琴熱烈地唱

我剩係知有樣野叫音頻,有樣野叫視頻。

一樣得聲,一樣得畫面,互相配合先叫一條片。

書面語用騎有咩問題

黃偉文一係00後一係大陸仔
呢度巴打文學水平高過佢多多聲

點解當拿首單車歌詞無人反

細個教電單車都唔係用騎
用駕駛電單車
騎通常用係騎生物
除左電單車騎士會用返騎士
但都唔會係騎電單車

影片囉

或者短片

短片 片段 影片
唔同情況場合用唔同講法
粵語特色
一睇就明白內裡深層意思
係內地人先會用視頻一個詞語簡化晒所有野

弹
支那仔

唔該巴打

Show Blocked User - 精神病痴漢

文字POST

冇人理過

0 9n0

B的人no TCT J B k 的4

印象中單車好似有教過書寫正名係叫「腳踏車」

因為未準備好屌埋個香港流行曲填詞人用蝗語掛

個post被踩劫咗

冇人夠膽quote你

許冠傑

大家跟住唱

作詞：許冠傑/黎彼得
作曲：許冠傑

大眾踩單車郊野上 良朋共享身心舒暢
互坦愛率相向 何必多想
大眾野火會山領上 油油綠草天生天養
漫舞輕歌 可以大家跟住唱

呢隻1976年,唔知有幾多個連登仔出左世

單車唔踏點會郁
Btw，撞車死關共享單車咩事

書面語一係踏，一係騎
踩你老母咩
作文試下用踩，睇下條友屌唔屌鳩你

你唔坐上去點踩 唔好話企係到踩
我記得以前係教踏單車

企起身踩同坐係度踩都係踩
玩滑板我地都會叫踩板

踏單車同騎單車
踏嘅意思比較貼切

駕駛

咁佢寫文梗係用書面語啦
我意思係坐上去個動作 同坐上隻馬一樣 騎

兩者皆可，只係踏係最貼切

你唔使再貼，冇人話踩單車唔係港語，有人用踩唔代表冇人用騎
你直接話黃偉文用蝗語咪得囉

十三億支那人騎你老母就真

相信幾年後，如果連登未完全淪陷，黄偉文應該會俾連登仔批鬥

個日見到的士塊玻璃爛哂

肥絲病毒討論乜都只識認字，劣質AI bot

踏單車

80s

係踏單車
騎字 馬字部 你部單車係馬/動物?
單車緊係用腳踏/踩 唔係騎
因為北方係騎馬 所以乜都係用個騎字
粵語都可以用騎 例如騎馬 騎駱駝
但我地粵語多詞彙 可以用踏/踩/揸
你用手揸電單車 唔會係騎電單車
有唔用動作形態 北方冇呢種詞 冇話岩定錯 但我地講開踏/踩

細個係教踏單車 但睇書都有見過騎單車
用騎既應該係講普通話既人寫既
細個覺得講普通話既人寫既中文好奇怪
但宜家已經變左主流 無晒香港廣東話既中文風格

政府單車政策本身就跟唔上

一早應該要起迪士尼駁東涌駁機場

累好多人踩馬路

踩返單車徑啦屌你老母，2皮單車打晒飛機，咪撚刮花我架車

想問如果判左係死者果邊輸,咁司機會點判?雖然係踩單車果邊on9,但始終都係車死左人,會坐監定點?

秒

屌你老母

一億fatfat la 屋企人